[忽發奇想]今日高鐡試運，個車長點過關？

高鐵香港段今起試營運

01.04.2018 09:44

廣深港高鐵香港段今日開始進行測試營運，約700名車站人員進入西九龍總站，測試各項營運及站務系統，其間港鐵會安排車長駕駛高鐵列車，由西九龍總站駛往內地，測試初期主要駛往深圳福田站及深圳北站，較後階段才會駛至廣州南站。內地鐵路部門每日亦會安排多趟不載客高速動車，往返廣州南站、深圳北站、福田站和西九龍站間。

廣深港高鐵預計今年九月通車，全長約140公里，香港段全長約26公里，不設中途站，全線由西九龍至廣州南站，共設七個站，來往香港至廣州南行車時間約48分鐘。

又未有一地兩檢，個車長點過關？

用自己方式離開香港